［禮物製作中］送一片星空給你

［背景簡介］是咁的，另一半就嚟生日，我上網訂既野未送到，又唔肯定訂返嚟既是咪真貨，加上佢生日嗰日冇野送出手唔係幾好，所以我決定再整一份禮物比佢。

咁既然都有買野，呢一份就花啲心思整手作野啦。

本身諗住生日去露營睇星，但呢排啲天氣⋯⋯睇咩星啊，睇我算啦
雖然去唔到睇大自然既星空，但係！我可以整個比佢嫁嘛
跟住我上網搵咗好多關於星空既手作禮物，有幾個初步構思：
1）一隻玻璃碟，碟底畫有佢出世時既星空
2）一隻圓盤，表面畫有佢出世時既星空

尋日去買埋材料（但係搵唔到透明既玻璃碟，所以買咗個盤整住先）

日頭返工，深宵作業

但其實啱啱先激嬲咗佢⋯⋯我已經腦補到分手既話點算⋯⋯
懷住忐忑不安既心情繼續畫

BTW 估到係邊個既朋友，請唔好話比佢知

加油

畫完啦——裁成適合大小，度下個位

如果print到出嚟就唔使好似我咁畫 但我既人生總係行緊啲難行既路（正如買到透明玻璃碟就唔使用AB膠）

多謝

跟住到混合AB膠
由有水紋

攪拌均勻到冇水紋

跟住加咗啲深藍色，倒入個盤到

再挑返啲塵出嚟 咩叫平如鏡

等佢凝固

正皮我俾嘅

留名跟進

留名睇成品

留名幫推

Lm睇成品

正皮

Update 下先

1）首先今日都係搵唔到玻璃碟 方案一執行唔到
2）尋既倒既水晶膠已經乾咗，可以畫第一層啦

畫之前先諗辦法mark好啲星星既位
準備好顏料就可以上色

影出嚟好似細菌培植啲碟咁
同埋可以見到佢有幾平如鏡⋯⋯清楚到連啲字都睇到

冇咩事我都係出返去繼續畫啦 多謝入嚟睇既大家

Update—
尋晚又倒完一層水晶膠，今日乾咗就可以畫星座
我畫既位有少少歪，對天文有認識既朋友可以睇下認到幾個

而家睇返，應該最底一層畫線，上面幾層先再加深啲星星，咁會靚啲
而家我驚唔夠時間畫

留名，加油

幾靚
幫你通知咗另一半

唔洗多謝我

你用咩黎做模整隻碟？

留名 追post

多謝

手下留情啊

隻碟係12蚊店既普通膠碟咋
嗰日想買透明碟，搵極都唔見，又急屎，唯有買呢隻頂住檔先 佢好在本身入面係黑色，唔使自己再噴/塗

如果係一般既彷真畫，用普通碗、木盒⋯⋯咩容器都可以

由細個起我都唔明點解星座啲線要咁畫
畫星座畫到想問候繪製星座圖嗰個

啲線一開始用自已調既金色，但啲色唔夠顯
所以又用銀色畫多次
畫完之後再加周邊既點

如圖

而家再倒多層水晶膠
之後會再畫一次啲星同埋用夜光顏料再上多次
再加多層水晶膠做面
咁就大功告成啦

不過我地今日會去長洲過夜⋯⋯時間唔多夠
我今日既生日願望就係希望聽日生日既佢唔好介意份禮咁柒

隻碟有咩用

我覺得啲線太粗太唔均衡啦
下次有機會再畫可以畫幼啲contrast大啲會好睇啲
同埋用間尺起定稿 再唔係用兩張膠紙痴淨條線出黎畫 乾左mit番走就唔怕出界
不過花咁多心思送比女朋友已經好有心